% @Difficulté 1
% @Source 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
\begin{exercice}[Trajet={1}]
	Traduire par des inégalités l'appartenance du nombre $x$ à l'intervalle donné.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
        			\item  $x\in  ]-2~;~3]$
\item $x\in [-3~;~+\infty[$
        	
\item $x\in ]-\infty~;~2[$
\item $x\in [-5~;~3]$
\end{enumerate}
\end{multicols}		
\end{exercice}




\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
        			\item  $-2<x\leqslant 3$
\item $x\geqslant -3$
        		
\item $x<2$
\item $-5\leqslant x\leqslant 3$
       \end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Par exemple, $x\in ]-\infty~;~5]$ se traduit par l'inégalité $x\geqslant 5$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
        			\item  $-2<x\leqslant 3$
\item $x\geqslant -3$
        		
\item $x<2$
\item $-5\leqslant x\leqslant 3$
       \end{enumerate}
\end{Reponse}